const quizData = [
  //1
  {
    question: "იპოვეთ უდიდესი არადადებითი $n$ მთელი რიცხვი, რომლისთვისაც სრულდება შემდეგი სადარობები: $n \\equiv 9 \\pmod{5}$ და $n \\equiv 9 \\pmod{6}$.",
    options: ["$-8$", "$-21$", "$-11$", "$-10$", "$-13$", "$-32$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //2
  {
    question: "შემდეგი სამი მიმდევრობიდან $a_n = n + \\frac{1}{n}$; $b_n = \\frac{2n - 1}{n + 1}$; $c_n = -n^2 - 4n + 7$ რომელია ზემოდანაც და ქვემოდანაც შემოსაზღვრული?",
    options: ["არცერთი", "მხოლოდ $a_n$", "მხოლოდ $b_n$", "მხოლოდ $c_n$", "მხოლოდ $a_n$ და $b_n$", "მხოლოდ $a_n$ და $c_n$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //3
  {
    question: "გამოითვალეთ: $(4 ^{-0{,}25} + (2^{1{,}5})^{-\\frac{2}{3}}) \\cdot (4 ^{-0{,}25} - (2\\sqrt{2})^{-\\frac{2}{3}})$",
    options: ["$4$", "$\\frac{1}{2}$", "$0{,}2$", "$\\frac{1}{8}$", "$0$", "$0{,}25$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //4
  {
    question: "იპოვეთ $a$ გვერდის მქონე წესიერ $n$-კუთხედში ჩახაზული და მასზე შემოხაზული წრეწირებით შემოსაზღვრული რგოლის ფართობი.",
    options: ["$\\pi a^2$", "$\\frac{\\pi a^2}{4}$", "$\\pi a^2 \\cot^2 \\left(\\frac{180^\\circ}{n}\\right)$", "$\\frac{\\pi a^2}{2}$", "$\\pi a^2 \\sin^2 \\left(\\frac{180^\\circ}{n}\\right)$", "$\\pi a^2 \\tan^2 \\left(\\frac{180^\\circ}{n}\\right)$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //5
  {
    question: "იპოვეთ $1$ რადიანის კუთხის მქონე სექტორის ფართობი, თუ მისი რკალის სიგრძე $2$-ის ტოლია.",
    options: ["$2\\pi$", "$3$", "$0{,}5\\pi$", "$2$", "$\\pi$", "$1{,}5$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
    //6
  {
    question: "შემდეგი სამი მიმდევრობიდან $a_n = n^{-\\frac{1}{3}}$; $b_n = \\frac{n}{n + 3}$; $c_n = n^2 - 20n + 9$ რომელია ზრდადი?",
    options: ["არცერთი", "მხოლოდ $c_n$", "მხოლოდ $b_n$", "მხოლოდ $a_n$", "მხოლოდ $a_n$ და $b_n$", "მხოლოდ $b_n$ და $c_n$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //7
  {
    question: "იპოვეთ $a_n = -n^2 + \\sqrt{75}n - 9$ მიმდევრობის უდიდესი წევრის ნომერი.",
    options: ["$2$", "$3$", "$4$", "$6$", "$7$", "$8$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //8
  {
    question: "იპოვეთ $a_n = \\frac{4n + 1}{n - 5}$ მიმდევრობის უდიდესი და უმცირესი წევრების ჯამი.",
    options: ["$2$", "$-3{,}2$", "$4$", "$6{,}4$", "$16$", "$8$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //9
  {
    question: "მოცემულ წრის სეგმენტში ჩახაზულია წრე (ეხება დიდ წრეს და სეგმენტის მომჭიმავ ქორდას შუაწერტილში). იპოვეთ მოცემული წრის და სეგმენტში ჩახაზული წრის ფართობთა შეფარდება, თუ სეგმენტის რკალი $120^\\circ$-ის ტოლია.",
    options: ["$9:1$", "$9:4$", "$16:1$", "$3:1$", "$16:9$", "$2:1$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //10
  {
    question: "$1$-ისა და $\\sqrt{3}$-ის ტოლი რადიუსიანი ორი წრეწირი იკვეთება და მათ ცენტრებს შორის მანძილი $2$-ის ტოლია. იპოვეთ ამ წრეწირებით შემოსაზღვრული საერთო ნაწილის ფართობი.",
    options: ["$\\frac{5\\pi - 6\\sqrt{3}}{6}$", "$\\frac{2\\pi - 2\\sqrt{6}}{3}$", "$\\frac{5\\pi - 3\\sqrt{3}}{6}$", "$\\frac{3\\pi - 2\\sqrt{6}}{2}$", "$\\frac{6\\pi - \\sqrt{3}}{5}$", "$\\frac{\\pi - 2\\sqrt{3}}{2}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //11
  {
    warning: "ყველა პასუხი ჩათვლილია",
    question: "იპოვეთ $k$-ს მნიშვნელობა, თუ ნებისმიერი დადებითი $x$-სათვის სამართლიანია შემდეგი ტოლობა: $\\sqrt[5]{x^8 \\cdot \\sqrt[3]{x}} = (x^{-0{,}6k^2})^{\\frac{1}{k}}$.",
    options: ["$1$", "$-0{,}25$", "$-1$", "$3{,}75$", "$-2$", "$-2{,}25$"],
    correct: [0,1,2,3,4,5],
    tags: []
  },
  //12
  {
    question: "იპოვეთ $a$ პარამეტრის ყველა მნიშვნელობა, რომელთათვისაც $x^2 - x - 2 < 0$ უტოლობის ამონახსნთა სიმრავლე $x^2 + 4x - a < 0$ უტოლობის ამონახსნთა სიმრავლის ქვესიმრავლეა.",
    options: ["$a \\geq 6$", "$a \\geq 12$", "$a \\in (-3; +\\infty) \\setminus \\{12\\}$", "$a \\in \\mathbb{R}$", "$10 < a \\leq 12$", "$a \\in $ ∅"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //13
  {
    question: "იპოვეთ $\\frac{x^{\\frac{4}{3}} - 2x^{\\frac{2}{3}}y^{\\frac{2}{3}} + y^{\\frac{4}{3}}}{x - x^{\\frac{2}{3}}y^{\\frac{1}{3}} - x^{\\frac{1}{3}}y^{\\frac{2}{3}} + y} \\cdot \\frac{1}{x^{\\frac{1}{3}} + y^{\\frac{1}{3}}}$ გამოსახულების მნიშვნელობა.",
    options: ["$(xy)^{\\frac{1}{3}}$", "$x^{\\frac{1}{3}} + y^{\\frac{1}{3}}$", "$(xy)^{-\\frac{1}{3}}$", "$x^{\\frac{1}{3}} - y^{\\frac{1}{3}}$", "$x + y$", "$1$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //14
  {
    question: "იპოვეთ თანაბარი ფართობის მქონე წესიერ ექვსკუთხედსა და წესიერ რვაკუთხედზე შემოხაზული წრეების ფართობთა შეფარდება.",
    options: ["$\\frac{4\\sqrt{6}}{9}$", "$\\frac{16}{9}$", "$\\frac{3\\sqrt{6}}{4}$", "$\\frac{4}{3}$", "$\\frac{8}{3\\sqrt{3}}$", "$\\frac{9}{4}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //15
  {
    question: "იპოვეთ წესიერ თორმეთკუთხედის შიგნით მდებარე ნებისმიერი წერტილიდან გვერდებამდე მანძილების ჯამი, თუ ერთის გამოტოვებით მისი ექვსი გვერდის შუაწერტილის შეერთებით მიღებულ წესიერ ექვსკუთხედზე შემოხაზული წრეწირის რადიუსი $2$-ის ტოლია.",
    options: ["$12$", "$6\\sqrt{3}$", "$18$", "$12\\sqrt{3}$", "$6\\sqrt{6}$", "$24$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //16
  {
    question: "იპოვეთ რისი ტოლია $x$-ის უმცირესი ნატურალური მნიშვნელობის ციფრთა ჯამი, თუ სამართლიანია სისტემა: \\[ \\begin{cases} x + 13 \\equiv 3 \\pmod{8} \\\\ x - 3 \\equiv 1 \\pmod{6} \\end{cases} \\]",
    options: ["$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$", "$7$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //17
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან, რომელი უტოლობის ამოხსნით მიიღება ყველა ისეთი $(a; b; c)$ სამეული, რომელთათვისაც $ax^2 + bx + c = 0$ კვადრატულ განტოლებას ექნება ორი ისეთი ამონახსნი, რომლებიც დააკმაყოფილებენ $(x_1 - 1)(x_2 - 1) < 0$ უტოლობას? (სავარაუდო პასუხებში $D = b^2 - 4ac$)",
    options: ["$ac > 0$", "$aD > 0$", "$a(a + b + c) < 0$", "$ac < 0$", "$a + b + c < 0$", "$D > 0$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //18
  {
    question: "მოცემულია $a_n$ მიმდევრობის რეკურენტული ფორმულა $a_1 = 1$; $a_{n+1} = a_n + (-1)^n$. იპოვეთ $a_{199}$.",
    options: ["$-99$", "$199$", "$99$", "$1$", "$-1$", "$0$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //19
  {
    question: "იპოვეთ რა უმცირესი ფართობი შეიძლება ჰქონდეს წრეს, რომელიც შემოხაზულია მართკუთხა სამკუთხედზე, რომლის ფართობიც $3$-ის ტოლია.",
    options: ["$2\\pi$", "$3\\pi$", "$1{,}5\\pi$", "$\\sqrt{6}\\pi$", "$0{,}75\\pi$", "$0{,}9\\pi$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //20
  {
    question: "ტოლგვერდა სამკუთხედზე შემოხაზული წრის ფართობია $12\\pi$. იპოვეთ ამ სამკუთხედის ფართობი.",
    options: ["$6\\pi$", "$12\\pi$", "$12$", "$9\\sqrt{3}$", "$4\\sqrt{3}$", "$6\\sqrt{3}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //21
  {
    question: "იპოვეთ $x$-ის მნიშვნელობა, თუ ის ერთნიშნაა და სამართლიანია $2^{199} + 11^9 \\equiv x \\pmod{7}$ სადარობა.",
    options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //22
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელია ჭეშმარიტი ნებისმიერი ნატურალური $n$-თვის? <br><br> I. $n^2 + n + 43$ მარტივი რიცხვია. <br><br> II. $1 + 3 + 5 + \\ldots + (2n - 1) + (2n + 1) = (n + 1)^2$ <br><br> III. $5^\\frac{n(n+1)}{2} + 2^\\frac{n(n+1)}{2}$ იყოფა $7$-ზე.",
    options: ["არცერთი", "მხოლოდ I", "მხოლოდ II", "მხოლოდ III", "მხოლოდ I და II", "მხოლოდ I და III"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //23
  {
    question: "იპოვეთ $a$ პარამეტრის ყველა ისეთი მნიშვნელობა, რომელთათვისაც $ax^2 + 10ax - a - 5 > 0$ უტოლობის ამონახსნთა სიმრავლეში ზუსტად $9$ მთელი რიცხვი ჩავარდება.",
    options: ["$a > 0$", "$a \\in [-5; 1]$", "$a \\in [-5; -0{,}5)$", "$a \\in (-0{,}5; 5)$", "$a \\in (-10; 1)$", "$a \\in$ ∅"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //24
  {
    question: "სექტორის პერიმეტრი უდრის $28$-ს, ხოლო მისი ფართობი $49$-ის ტოლია. იპოვეთ სექტორის რკალის სიგრძე.",
    options: ["$7\\pi$", "$10{,}5$", "$8\\pi$", "$14$", "$6\\pi$", "$7$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //25
  {
    question: "წრე ეხება $ABC$ ტოლგვერდა სამკუთხედის $AB$ და $AC$ გვერდებს შესაბამისად $M$ და $N$ წერტილებში, ხოლო $BC$ გვერდს კვეთს ორ წერტილში. იპოვეთ $MN$ ქორდით მოჭიმული მცირე სეგმენტის ფართობი, თუ $MB = 2$ და $BC = 5$.",
    options: ["$12\\pi - 6\\sqrt{3}$", "$3\\pi - 0{,}5\\sqrt{3}$", "$\\sqrt{6}\\pi - 3$", "$\\pi - 0{,}75\\sqrt{3}$", "$2\\pi - 1{,}5$", "$2{,}5\\pi - \\sqrt{6}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  }
];
